「上帝叫我參選」 林鄭昨辭職 盡表心迹

再有司長加入特首選戰！政務司司長林鄭月娥昨向特首梁振英及中央請辭，並表明若獲中央政府批准，「打算準備參加下一屆特首選舉」。據悉，她昨在一個政府高層研討會上，向與會者大談對香港的「八大新願景」，強調自己不是「社會主義者」，又稱參選決定是上帝叫的。泛民表明，若林鄭延續梁振英的管治路線，不會支持她做特首。另邊廂，辭職近一個月仍未獲中央批准的財政司司長曾俊華，被指屢遇中央「紅燈」，有泛民選委向本報透露，傾向給提名票予曾俊華，讓兩司長在暗票階段下「決戰」。

盛傳獲中聯辦「祝福」的林鄭月娥，於上月梁振英宣布不連任特首後翌日，即以「巨大變化」宣布不得不重新考慮參選的決定。經過一個月，她昨終向梁振英及中央請辭，又在下午5時見記者表明心迹，直言請辭只有一個原因，是要準備參選特首，「如果我嘅請辭獲得中央人民政府批准，我打算準備參加下一屆特首選舉。」內地官方媒體新華社在1小時後報道相關消息。

「我不是社會主義者」

林鄭又特別感謝前特首董建華、曾蔭權及特首梁振英支持，但她與上月辭職的曾俊華一樣，在記者會上沒回應任何提問。林鄭今日起休假，其職務會由勞福局局長張建宗署任。有傳媒引述消息，林鄭的請辭會在「數日」內獲中央批准。

林鄭昨早先到特首辦，預料是向梁振英遞交辭職信。其後轉到科學園出席政府內部一場大型研討會，向在場近二百名政府高官發表演講詞。據悉，不少官員是前日臨時報名參加，有官員稱，「聽吓林鄭『臨別感言』嘛！」

據了解，林鄭在近一小時的演講詞中提到香港「八大新願景」，首先要有決心及信心發揮優勢、發展多元經濟創造更好職位、培育年輕人及平衡發展。她更特別提到，要讓弱勢社群分享經濟成果，締建一個包容及關懷的社會，捍衛「一國兩制」及把握未來機遇；又強調自己不是「社會主義者」，資本主義很適合香港。

夏佳理或任競選辦主席

消息稱，本身是天主教徒的林鄭出席閉門午宴時，表明有意參選特首，並形容是“A calling from God” (上帝叫我參選)。她又提到，近日雖然在政治上面對如西九故宮館等攻擊，但完全沒有動搖其參選意志。

有參與研討會的民主思路湯家驊認為，林鄭在演說中提出一套完整的治港理念，形容林鄭對香港前途的看法和治港理念，與民主思路「比較貼近」，相信她有能力出任特首。有報道指，林鄭競選辦成員包括西九管理局副主席夏佳理、民主思路理事李律仁及聯席召集人劉培榮等。湯家驊則證實，劉早前已退出理事會，理由是「搵到份工，不容許他同時參與智庫工作」。

香港「飛龍」重現

財政司司長曾俊華上月請辭後在政總見傳媒時，新聞處收起「飛龍」香港品牌標誌的布景，但今次林鄭請辭見記者，新聞處卻沒有收起「飛龍」，被質疑「大細超」。新聞處解釋，收起「飛龍」是由財政司司長新聞秘書於記招前提出。

唔好貼old news浪費大家時間

OLD NEWS 此POST已完 唔好再覆